﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">10. Спутанность вне связи с названиями трудно представлять себе.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Из сказанного мы можем заметить, насколько названия, в качестве постоянных обозначений вещей, своим различием выражающих отличие вещей друг от друга, которые и сами по себе различны, являются причиной наименования идей отличными друг от друга или путаными из-за скрытого и незаметного отношения, в которое ум ставит свои идеи к таким названиям.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Это, быть может, поймут полнее, когда прочтут и обдумают то, что я говорю о словах в третьей книге.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Но если не обращать внимания на такое отношение идей к определенным названиям как обозначениям отличных друг от друга вещей, то трудно будет сказать, что такое путаная идея.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Вот почему когда человек обозначает каким-нибудь названием вид вещей или отдельную вещь, отличную от всех остальных, то связываемая с этим названием сложная идея бывает тем определеннее, чем более частный характер носят те идеи, из которых она образована, и чем больше и определеннее их число и порядок.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Ибо чем больше таких идей в сложной идее, тем больше в ней заметных различий, которыми выражается ее обособленность и отличие от всех идей, обозначаемых другими названиями, даже самых близких к ней, и тем самым избегается всякое смешение с ними.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>